# Образовательная платформа на стыке смешанного обучения и криптоэкономики

## Описание

## API
Адрес: [``` http://tensy.org/ ```](http://tensy.org/)

Код ошибки для всех методов | Название
---|---
0 | Успешно
1 | Ошибка сервера
2 | Неправильный запрос
3 | Не все поля заполнены
4 | Неправильный тип данных у поля
5 | Неправильный токен

Общий вид запроса: ``` {'method': ..., ...} ```

Общий вид ответа: ``` {'error': ..., ...} ```


<a name="method1"></a>
### 1. Регистрация ``` profile.reg ```
Атрибут запроса | Название | Обязательный? | Тип данных | Описание
---|---|---|---|---
Логин | ``` login ``` | + | str | От 3 до 10 символов включительно<br>Только латинские буквы и цифры<br>Использование букв обязательно<br>Регистр не учитывается
Пароль | ``` pass ``` | + | str | От 6 до 40 символов включительно<br>Латинские буквы, цифры и спецсимволы (``` !@#$%^&*()-_+=;:,./?\|`~[]{} ```)<br>Использование букв и цифр обязательно<br>Регистр учитывается
Почта | ``` mail ``` | + | str | Стандартная почта
Имя | ``` name ``` | - | str | Только буквы<br>Регистр не важен
Фамилия | ``` surname ``` | - | str | Только буквы<br>Регистр не важен

Атрибут ответа | Название | Описание
---|---|---
ID | ``` id ``` | ID нового пользователя
Токен | ``` token ``` | Токен текущей сессии

Код ошибки | Название
---|---
6 | Логин уже зарегистрирован
7 | Недопустимый логин
8 | Почта уже зарегистрирована
9 | Недопустимый пароль
10 | Недопустимая почта
11 | Недопустимое имя
12 | Недопустимая фамилия

<br>

<a name="method2"></a>
### 2. Авторизация ``` profile.auth ```
Атрибут запроса | Название | Обязательный? | Тип данных
---|---|---|---
Логин | ``` login ``` | + | str
Пароль | ``` pass ``` | + | str

Атрибут ответа | Название | Описание
---|---|---
ID | ``` id ``` | ID пользователя
Токен | ``` token ``` | Токен текущей сессии

Код ошибки | Название
---|---
6 | Неправильный логин
7 | Неправильный пароль

<br>

<a name="method3"></a>
### 3. Изменение личных данных ``` profile.edit ```
Атрибут запроса | Название | Обязательный? | Тип данных | Описание
---|---|---|---|---
Токен | ``` token ``` | + | str | Токен сессии
Имя | ``` name ``` | - | str | Только буквы<br>Регистр не важен
Фамилия | ``` surname ``` | - | str | Только буквы<br>Регистр не важен
Описание | ``` description ``` | - | str | MarkDown разметка
Фото | ``` photo ``` | - | str | Base64

Код ошибки | Название
---|---
6 | Неправильный токен
7 | Недопустимое имя
8 | Недопустимая фамилия
9 | Ошибка загрузки фотографии

<br>

<a name="method4"></a>
### 4. Закрытие сессии ``` profile.exit ```
Атрибут запроса | Название | Обязательный? | Тип данных | Описание
---|---|---|---|---
Токен | ``` token ``` | + | str | Токен сессии

<br>

<a name="method5"></a>
### 5. Добавление ледера ``` ladders.add ```
Атрибут запроса | Название | Обязательный? | Тип данных | Описание
---|---|---|---|---
Токен | ``` token ``` | + | str | Токен сессии
Название | ``` name ``` | + | str | 
Описание | ``` description ``` | + | str | 
Теги | ``` tags ``` | + | list str | 
Изображение | ``` preview ``` | - | str | Base64

Атрибут ответа | Название | Описание
---|---|---
ID | ``` id ``` | ID ледера

Код ошибки | Название
---|---
6 | Ошибка загрузки изображения

<br>

<a name="method6"></a>
### 6. Изменение ледера ``` ladders.edit ```
Атрибут запроса | Название | Обязательный? | Тип данных | Описание
---|---|---|---|---
Токен | ``` token ``` | + | str | Токен сессии
ID | ``` id ``` | + | int | ID ледера
Название | ``` name ``` | - | str | 
Описание | ``` description ``` | - | str | 
Теги | ``` tags ``` | - | list str | 
Изображение | ``` preview ``` | - | str | Base64

Код ошибки | Название
---|---
6 | Неправильный ледер
7 | Неправильный ледер
8 | Ошибка загрузки изображения

<br>

<a name="method7"></a>
### 7. Список ледеров ``` ladders.gets ```
Атрибут запроса | Название | Обязательный? | Тип данных | Описание
---|---|---|---|---
Количество | ``` count ``` | - | int | 
Категория | ``` category ``` | - | int | Временно отключено

Атрибут ответа | Название | Описание
---|---|---
Ледеры | ``` ladders ``` | Список объектов ледеров в порядке убывания приоритета

<br>

<a name="method8"></a>
### 8. Получение ледера ``` ladders.get ```
Атрибут запроса | Название | Обязательный? | Тип данных | Описание
---|---|---|---|---
ID | ``` id ``` | + | int | ID ледера

Атрибут ответа | Название | Описание
---|---|---
Ледер | ``` ladder ``` | Объект ледер
ID степа | ``` step ``` | ID следующего для прохождения ледера
Порядковый номер степа | ``` num ``` | Порядковый номер степа от начала ледера

Код ошибки | Название
---|---
6 | Неправильный ледер

<br>

<a name="method9"></a>
### 9. Добавление степа ``` step.add ```
Атрибут запроса | Название | Обязательный? | Тип данных | Описание
---|---|---|---|---
Токен | ``` token ``` | + | str | Токен сессии
ID степа | ``` id ``` | - | int | ID степа, перед / после которым будет добавлен этот
После этого степа? | ``` after ``` | - | bool | По умолчанию False
ID ледера | ``` ladder ``` | + | int | 
Название | ``` name ``` | + | str | Название степа
Варианты ответов | ``` options ``` | + | list str | 
Ответы | ``` answers ``` | - | list int | Список правильных ответов, индексация с 1<br>Если правильных ответов нет - необязательное поле
Подробное описание степа | ``` cont ``` | - | str | В формате HTML
Теория | ``` theory ``` | + | str |  Полная теория к этому степу, она будет отображаться после прохождения для проверки полноты знаний

Атрибут ответа | Название | Описание
---|---|---
ID степа | ``` id ``` | ID следующего для прохождения ледера
Порядковый номер степа | ``` num ``` | Порядковый номер степа от начала ледера

Код ошибки | Название
---|---
6 | Неправильный ледер
7 | Неправильный степ

<br>

<a name="method10"></a>
### 10. Изменение степа ``` step.edit ```
Атрибут запроса | Название | Обязательный? | Тип данных | Описание
---|---|---|---|---
Токен | ``` token ``` | + | str | Токен сессии 
ID ледера | ``` ladder ``` | + | int | 
ID степа | ``` step ``` | + | int |
Название | ``` name ``` | - | str | Название степа
Варианты ответов | ``` options ``` | - | list str | 
Ответы | ``` answers ``` | - | list int | Список правильных ответов, индексация с 1<br>Если правильных ответов нет - нужно отправить пустой список
Подробное описание степа | ``` cont ``` | - | str | В формате HTML
Теория | ``` theory ``` | - | str |  Полная теория к этому степу, она будет отображаться после прохождения для проверки полноты знаний
ID степа | ``` id ``` | - | int | ID степа, перед / после которым будет добавлен этот
После этого степа? | ``` after ``` | - | bool | По умолчанию False

Атрибут ответа | Название | Описание
---|---|---
Порядковый номер степа | ``` num ``` | Порядковый номер степа от начала ледера

Код ошибки | Название
---|---
6 | Неправильный ледер
7 | Неправильный степ
8 | Нет прав на редактирование
9 | Неправильный степ (относительно которого устанавливается текущий)

<br>

<a name="method11"></a>
### 11. Удаление степа ``` step.delete ```
Атрибут запроса | Название | Обязательный? | Тип данных | Описание
---|---|---|---|---
Токен | ``` token ``` | + | str | Токен сессии
ID ледера | ``` ladder ``` | + | int | 
ID степа | ``` step ``` | + | int | 

Код ошибки | Название
---|---
6 | Неправильный ледер
7 | Неправильный степ
8 | Нет прав на редактирование

<br>

<a name="method12"></a>
### 12. Получение степа ``` step.get ```
Атрибут запроса | Название | Обязательный? | Тип данных | Описание
---|---|---|---|---
Токен | ``` token ``` | + | str | Токен сессии
ID ледера | ``` ladder ``` | + | int | 
ID степа | ``` step ``` | + | int | 

Атрибут ответа | Название | Описание
---|---|---
Степ | ``` step ``` | Объект степ
Порядковый номер степа | ``` num ``` | Порядковый номер степа от начала ледера
Название ледера | ``` name ``` | Для описания страницы
Теги ледера | ``` tags ``` | Для описания страницы

Код ошибки | Название
---|---
6 | Неправильный ледер
7 | Неправильный степ
8 | Степ недоступен

<br>

<a name="method13"></a>
### 13. Список степов ``` step.gets ```
Атрибут запроса | Название | Обязательный? | Тип данных | Описание
---|---|---|---|---
Токен | ``` token ``` | - | str | Токен сессии
ID ледера | ``` ladder ``` | + | int | 

Атрибут ответа | Название | Описание
---|---|---
Степы | ``` step ``` | Список кортежей из ID и названия степа

Код ошибки | Название
---|---
6 | Неправильный ледер

<br>

<a name="method14"></a>
### 14. Проверка степа ``` step.check ```
Атрибут запроса | Название | Обязательный? | Тип данных | Описание
---|---|---|---|---
Токен | ``` token ``` | + | str | Токен сессии
ID ледера | ``` ladder ``` | + | int | 
ID степа | ``` step ``` | + | int | 
Ответы | ``` answers ``` | + | list int | Список ответов, индексация с 1

Атрибут ответа | Название | Описание
---|---|---
Правильно? | ``` correct ``` | True / False
ID следующего степа | ``` step ``` | 

Код ошибки | Название
---|---
6 | Неправильный ледер
7 | Неправильный степ
8 | Нет прав на проверку ответов
9 | Ледер недоступен
10 | Степ недоступен

<br>

<a name="method15"></a>
### 15. Список учителей ``` study.gets ```
Атрибут запроса | Название | Обязательный? | Тип данных | Описание
---|---|---|---|---
Токен | ``` token ``` | + | str | Токен сессии
ID ледера | ``` ladder ``` | + | int | 
ID степа | ``` step ``` | + | int | 

Атрибут ответа | Название | Описание
---|---|---
Бот | ``` bot ``` | Объект бот
Пользователи | ``` users ``` | Список объектов пользователей
Учителя | ``` teachers ``` | Список объектов учителей

Код ошибки | Название
---|---
6 | Неправильный ледер
7 | Неправильный степ
8 | Нет прав на обучение
9 | Уже открыта другая сессия обучения
10 | Не хватает токенов

<br>

<a name="method16"></a>
### 16. Начало обучения ``` study.start ```
Атрибут запроса | Название | Обязательный? | Тип данных | Описание
---|---|---|---|---
Токен | ``` token ``` | + | str | Токен сессии
ID ледера | ``` ladder ``` | + | int | 
ID степа | ``` step ``` | + | int | 
ID учителя | ``` teacher ``` | + | int | 

Атрибут ответа | Название | Описание
---|---|---
ID сессии | ``` id ``` | 

Код ошибки | Название
---|---
6 | Неправильный ледер
7 | Неправильный степ
8 | Нет прав на обучение
9 | Нельзя учить самого себя
10 | Учитель недоступен
11 | Не хватает токенов

<br>

<a name="method17"></a>
### 17. Начало обучения ``` study.get ```
Атрибут запроса | Название | Обязательный? | Тип данных | Описание
---|---|---|---|---
Токен | ``` token ``` | + | str | Токен сессии
ID сессии обучения | ``` id ``` | + | int | 

Атрибут ответа | Название | Описание
---|---|---
Сессия обучения | ``` id ``` | Объект сессии обучения

Код ошибки | Название
---|---
6 | Неправильная сессия обучения
7 | Нет доступа к этой сессии

<br>

<a name="method18"></a>
### 18. Конец обучения ``` study.stop ```
Атрибут запроса | Название | Обязательный? | Тип данных | Описание
---|---|---|---|---
Токен | ``` token ``` | + | str | Токен сессии
ID сессии | ``` id ``` | + | int | Нужен ли?
[Статус обучения](#code6) | ``` status ``` | + | int | 

Код ошибки | Название
---|---
6 | Неправильный ID сессии
7 | Недопустимый статус обучения

<br>

<a name="method19"></a>
### 19. Готов учить ``` teach.start ```
Атрибут запроса | Название | Обязательный? | Тип данных | Описание
---|---|---|---|---
Токен | ``` token ``` | + | str | Токен сессии
Степы | ``` steps ``` | + | list set | Список объектов степов

Код ошибки | Название
---|---
6 | Неправильный формат объектов степов
7 | Недопустимые степы
6 | Неправильный формат объектов степов
7 | Недопустимые степы

<br>

<a name="method20"></a>
### 20. Получение запроса на обучение ``` teach.get ```
Атрибут запроса | Название | Обязательный? | Тип данных | Описание
---|---|---|---|---
Токен | ``` token ``` | + | str | Токен сессии

Атрибут ответа | Название | Описание
---|---|---
[Статус обучения](#code7) | ``` status ``` | 
ID обучения | ``` id ``` | 
Сообщение | ``` message ``` | 

<br>

<a name="method21"></a>
### 21. Получить нерешённый спор ``` dispute.get ```
Атрибут запроса | Название | Обязательный? | Тип данных | Описание
---|---|---|---|---
Токен | ``` token ``` | + | str | Токен сессии

Атрибут ответа | Название | Описание
---|---|---
Количество нерешённых споров | ``` count ``` | 
Спор | ``` dispute ``` | Объект спор или пустое поле

Код ошибки | Название
---|---
6 | Нет прав на решение спора

<br>

<a name="method22"></a>
### 22. Результат спора ``` dispute.result ```
Атрибут запроса | Название | Обязательный? | Тип данных | Описание
---|---|---|---|---
Токен | ``` token ``` | + | str | Токен сессии
ID спора | ``` id ``` | + | int | 
[Результат](#code8) | ``` status ``` | + | int | 

Атрибут ответа | Название | Описание
---|---|---
Количество нерешённых споров | ``` count ``` | 
Спор | ``` dispute ``` | Объект спор или пустое поле

Код ошибки | Название
---|---
6 | Нет прав на решение спора
7 | Неправильный ID спора
8 | Недопустимый статус

<br>

<a name="method23"></a>
### 23. Получение пользователя ``` users.get ```
Атрибут запроса | Название | Обязательный? | Тип данных | Описание
---|---|---|---|---
Токен | ``` token ``` | - | str | Токен сессии
ID пользователя | ``` id ``` | + | int | 

Атрибут ответа | Название | Описание
---|---|---
Пользователь | ``` user ``` | Объект пользователь

Код ошибки | Название
---|---
6 | Неправильный пользователь
7 | Пользователь заблокирован

<br>

<a name="method24"></a>
### 24. Список пользователей ``` members.gets ```
Атрибут запроса | Название | Обязательный? | Тип данных | Описание
---|---|---|---|---
Токен | ``` token ``` | - | str | Токен сессии
Количество | ```  count ``` | - | int | Количество человек
Сортировка | ``` sort ``` | - | int | Временно недоступен

Атрибут ответа | Название | Описание
---|---|---
Пользователи | ``` users ``` | Список объектов пользователей

<br>

<a name="method25"></a>
### 25. Добавление новости ``` news.add ```
Атрибут запроса | Название | Обязательный? | Тип данных | Описание
---|---|---|---|---
Токен | ``` token ``` | + | str | Токен сессии
Название | ``` name ``` | + | str | 
Короткое описание | ``` description ``` | + | str | 
Содержание | ``` cont ``` | + | str | 
Изображение | ``` preview ``` | + | str | Base64

Атрибут ответа | Название | Описание
---|---|---
ID новости | ``` id ``` | 

Код ошибки | Название
---|---
6 | Нет прав на создание новости
7 | Ошибка загрузки изображения

<br>

<a name="method26"></a>
### 26. Изменение новости ``` news.edit ```
Атрибут запроса | Название | Обязательный? | Тип данных | Описание
---|---|---|---|---
Токен | ``` token ``` | + | str | Токен сессии
ID новости | ``` id ``` | + | int | 
Название | ``` name ``` | - | str | 
Короткое описание | ``` description ``` | - | str | 
Содержание | ``` cont ``` | - | str | 
Изображение | ``` preview ``` | - | str | Base64

Код ошибки | Название
---|---
6 | Неправильная новость
7 | Нет прав на редактирование
8 | Ошибка загрузки изображения

<br>

<a name="method27"></a>
### 27. Список новостей ``` news.gets ```
Атрибут запроса | Название | Обязательный? | Тип данных | Описание
---|---|---|---|---
Токен | ``` token ``` | - | str | Токен сессии
Количество | ``` count ``` | - | int | 

Атрибут ответа | Название | Описание
---|---|---
Новости | ``` news ``` | Список объектов новостей

<br>

<a name="method28"></a>
### 28. Добавление новости ``` news.get ```
Атрибут запроса | Название | Обязательный? | Тип данных | Описание
---|---|---|---|---
Токен | ``` token ``` | - | str | Токен сессии
ID новости | ``` id ``` | + | int | 

Атрибут ответа | Название | Описание
---|---|---
Новость | ``` news ``` | Объект новость

Код ошибки | Название
---|---
6 | Неправильная новость

<br>

<a name="method29"></a>
### 29. Удаление новости ``` news.delete ```
Атрибут запроса | Название | Обязательный? | Тип данных | Описание
---|---|---|---|---
Токен | ``` token ``` | + | str | Токен сессии
ID новости | ``` id ``` | + | int | 

Код ошибки | Название
---|---
6 | Нет прав на удаление
7 | Неправильная новость

<br>

<a name="method30"></a>
### 30. Добавление ошибок и предложений ``` feedback.add ```
Атрибут запроса | Название | Обязательный? | Тип данных | Описание
---|---|---|---|---
Токен | ``` token ``` | - | str | Токен сессии
Название | ``` name ``` | + | str | 
Содержание | ``` cont ``` | + | str | 

Атрибут ответа | Название | Описание
---|---|---
ID отзыва | ``` id ``` | 

<br>

<a name="method31"></a>
### 31. Список ошибок и предложений ``` feedback.gets ```
Атрибут запроса | Название | Обязательный? | Тип данных | Описание
---|---|---|---|---
Токен | ``` token ``` | - | str | Токен сессии
Количество | ``` count ``` | - | int | 

Атрибут ответа | Название | Описание
---|---|---
Отзывы | ``` news ``` | Список объектов отзывов

Код ошибки | Название
---|---
6 | Нет прав на просмотр отзывов

<br>

<a name="method32"></a>
### 32. Удаление ошибок и предложений ``` feedback.delete ```
Атрибут запроса | Название | Обязательный? | Тип данных | Описание
---|---|---|---|---
Токен | ``` token ``` | + | str | Токен сессии
ID отзыва | ``` id ``` | + | int | 

Код ошибки | Название
---|---
6 | Неправильный отзыв
7 | Нет прав на удаление отзыва

<br>

<a name="method33"></a>
### 33. Поиск ``` search ```
Атрибут запроса | Название | Обязательный? | Тип данных | Описание
---|---|---|---|---
Токен | ``` token ``` | - | str | Токен сессии
Запрос | ``` search ``` | + | str | 

Атрибут ответа | Название | Описание
---|---|---
Новости | ``` news ``` | Список объектов отзывов
Пользователи | ``` users ``` | Список объектов пользователей
Ледеры | ``` ladders ``` | Список объектов ледеров
Степы | ``` steps ``` | Список объектов степов
Комментарии | ``` comments ``` | Список объектов комментариев

Код ошибки | Название
---|---
6 | Пустой запрос

<br>

<a name="method34"></a>
### 34. Отправить сообщение ``` space.add ```
Атрибут запроса | Название | Обязательный? | Тип данных | Описание
---|---|---|---|---
Токен | ``` token ``` | + | str | Токен сессии
ID сессии обучения | ``` id ``` | + | int | 
Сообщение | ``` cont ``` | + | str | 

Код ошибки | Название
---|---
6 | Неправильная сессия обучения
7 | Пустое сообщение

<br>

<a name="method23"></a>
### 35. Блокировка пользователя ``` users.block ```
Атрибут запроса | Название | Обязательный? | Тип данных | Описание
---|---|---|---|---
Токен | ``` token ``` | + | str | Токен сессии
ID пользователя | ``` id ``` | + | int | 

Код ошибки | Название
---|---
6 | Неправильный пользователь
7 | Нет прав на блокировку

<br>

## Структура базы данных
MongoDB

<a name="db1"></a>
### ``` users ```
```
{
	'id': int,
	'login': str,
	'password': str,
	'mail': str,
	'name': str,
	'surname': str,
	'description': str,
	'admin': int,
	'rating': int,
	'public': str,
	'balance': int, # временно
	'ladders': {
		str: [
			int,
		],
	},
	'steps': [{
		'laddder': int,
		'step': int,
		'price': int,
	}]
}
```

<a name="db2"></a>
### ``` ladders ```
```
{
	'id': int,
	'name': str,
	'description': str,
	'tags': [
		str,
	],
	'steps': [{
		'name': str,
		'cont': str,
		'options': [
			str,
		],
		'answers': [
			int,
		],
		'theory': str,
		'user': int,
		'view': [
			int,
		],
		'complete': [
			int,
		],
		'total': int,
	}],
	'view': [
		int,
	],
	'like': [
		int,
	],
	'dislike': [
		int,
	],
	'comment': [{
		...
	}],
	'time': float,
	'user': int,
	'status': int,
}
```

<a name="db3"></a>
### ``` tokens ```
```
{
	'id': int,
	'token': str,
	'time': float,
}
```

<a name="db4"></a>
### ``` news ```
```
{
	'id': int,
	'name': str,
	'description': str,
	'cont': str,
	'user': int,
	'time': float,
	'view': [{
		int,
	}],
	'like': [{
		int,
	}],
	'dislike': [{
		int,
	}],
	'comment': [{
		...
	}],
}
```

<a name="db5"></a>
### ``` feedback ```
```
{
	'id': int,
	'name': str,
	'cont': str,
	'user': int,
	'time': float,
	'success': int,
}
```

<a name="db6"></a>
### ``` actions ```
```
{
	'time': float,
	'ip': str,
	'user': id,
	'admin': id,
	'request': {
		... #API запрос
	},
}
```

<a name="db7"></a>
### ``` teachers ```
```
{
	'user': int,
	'ladder': int,
	'step': int,
	'price': int,
	'time': float,
}
```

<a name="db8"></a>
### ``` study ```
```
{
	'id': int,
	'teacher': int,
	'student': int,
	'messages': [{
		'id': int,
		'out': bool,
		'cont': str,
		'time': float,
	}],
	'ladder': int,
	'step': int,
	'price': int,
	'time': float,
	'status': int,
	'height': int,
}
```

<a name="db9"></a>
### ``` online ```
```
{
	'user': int,
	'time': float,
	'steps': {
		'ladder': int,
		'step': int,
		'price': int,
	},
}
```

<a name="code"></a>
## Коды

<a name="code1"></a>
### Уровень доступа ``` admin ```
Код | Значение
---|---
0 | Удалён
1 | Заблокирован
2 | Не авторизован
3 | Обычный
4 | Продвинутый
5 | Корректор
6 | Модератор
7 | Администратор
8 | Владелец

<a name="code2"></a>
### Направление транзакции ``` out ```
Код | Значение
---|---
0 | Входящая
1 | Исходящая

<a name="code3"></a>
### Тип транзакции ``` type ```
Код | Значение
---|---
0 | Неизвестная транзакция
1 | Отправка токенов
2 | За регистрацию
3 | За обучение

<a name="code4"></a>
### Статус ледера ``` status ```
Код | Значение
---|---
0 | Скрыто
1 | Опубликовано

<a name="code5"></a>
### Статус степа ``` status ```
Код | Значение
---|---
0 | Скрыто
1 | Черновик (без теории и ответов)
2 | Отредактировано и не проверено
3 | Проверено

<a name="code6"></a>
### [Статус обучения ``` status ``` (18)](#method18)
Код | Значение
---|---
0 | Успешно (и для ученика и для учителя)
1 | Открыть спор (только для ученика)

<a name="code7"></a>
### [Статус обучения ``` status ``` (19)](#method19)
Код | Значение
---|---
0 | Не открыто обучение
1 | Идёт обучение
2 | Ждём ответа по обучению

<a name="code8"></a>
### [Статус спора ``` status ``` (22)](#method22)
Код | Значение
---|---
0 | Не решён
1 | В пользу ученика
2 | В пользу учителя

<a name="code9"></a>
### Статус сессии обучения ``` status ```
Код | Значение
---|---
0 | Ученик сделал запрос учителю
1 | Учитель начал урок
2 | Ученик закрыл в пользу учителя
3 | Ученик закрыл со спором
4 | Учитель отменил обучение
5 | Учитель закрыл сессию
6 | Ученик не отвечал более 5 минут
7 | Учитель не отвечал более 5 минут
8 | Ученик подтвердил успешное прохождение
9 | Модератор закрыл в пользу учителя
10 | Модератор закрыл в пользу ученика
11 | Учитель не открыл вовремя урок
12 | Вышло время урока (25 минут)
13 | Никто не ответил
14 | Ученик подтвердил начало урока, транзакция учителя ещё не прошла
15 | Ученик отменил начало урока
16 | Ученик не подтвердил вовремя урок
17 | Ученик учится у бота
18 | Транзакция учителя прошла
19 | Транзакция ученика прошла

## Эскизы

### Socket.IO
```
<script type="text/javascript" src="/static/socket.io.min.js"></script>

<script type="text/javascript" charset="utf-8">
namespace = '/example';
var socket = io.connect(location.protocol + '//' + document.domain + ':' + location.port + namespace);

$(document).ready(function() {
	socket.on('method1', function(mes) {
		...
	});
});

socket.emit('method2', {param1: 'cont1', param2: 'cont2'});
```

### CKEditor
```
<script type="text/javascript" src="/static/editor/ckeditor.js"></script>

<form action="/addr1" method="post" enctype="multipart/form-data">
	<textarea id="editor" name="cont1"></textarea>
	<input type="submit" value="Value1">
</form>

<script>
var editor = CKEDITOR.replace('editor', {height: 500});
AjexFileManager.init({returnTo: 'ckeditor', editor: editor});
</script>
```